若川習會談判無進展 彭博：美國將對所有中國商品課稅

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普和中國國家主席習近平，兩人預計於11月30日至12月1日在阿根廷舉行的20國集團（G20）峰會期間會面。美國媒體報導，若「川習會」的談判未能緩解貿易戰，美國將針對中國所有的商品進行課稅。

《彭博》報導引述2名不願透露姓名的內部審議人士表示，美國官員正在為這樣的情況做準備，以防在阿根廷布宜諾斯艾利斯舉行的20國集團峰會期間沒有取得任何進展。不過，他們2人也警告，目前尚未做出最終決定。

12月初公布新產品清單，將會經過60天的公眾意見徵詢期，意味著生效日期可能落在2月初的中國農曆新年假期。根據這2位人士的說法，這份清單將適用於前幾輪關稅尚未涵蓋的中國進口商品，根據去年的進口數據，金額可能達到2570億美元（約新台幣7.95兆元）。

報導提到，即使企業抱怨關稅造成成本上升，金融市場持續對全球經濟衰退感到擔憂，但此舉表明川普政府仍然願意加強與中國的貿易戰。2名知情人士透露，作為另一種選擇，白宮也在考慮將貿易排除在會議議程之外，但不太可能完全取消。

美國今年已經對中國徵收2500億美元的貿易關稅。9月生效的2000億美元進口產品的10%關稅將於1月1日增加至25%。美國總統川普還威脅要對從中國進口的剩餘商品徵收關稅，去年中國進口商品總值為5505億美元（約新台幣17兆元）。

我大中華老子什麼也不怕
有本事就加稅

快啲加稅，中國照嬴，美國只會輸得更慘

又贏